

\vspace*{1cm}

\mbox{}\thispagestyle{empty}

\chapter*{Selbstständigkeitserklärung}

\bigskip


\textit{Ich erkläre hiermit, dass ich die vorliegende Arbeit selbstständig und nur unter
Verwendung der angegebenen Quellen und Hilfsmittel angefertigt habe. Diese Arbeit lag
in gleicher oder ähnlicher Weise noch keiner Prüfungsbehörde vor und wurde bisher noch
nicht veröffentlicht.}

\vspace{2cm}

Jena, \today \hfill \myAutor

\vspace{12.1cm}

\begin{table}[htbp]
    \centering
    \begin{tabular}{|c|c|}
        \toprule
        Datei & md5sum (Hash-Wert) \\
        \midrule
        \jobname.tex & \pdfmdfivesum file {\jobname.tex} \\
        \jobname.log & \pdfmdfivesum file {\jobname.log} \\
        \bottomrule
    \end{tabular}
\end{table}

\thispagestyle{empty}\cleardoublepage

\mbox{}\thispagestyle{empty}
\clearpage
